摩根大通下調支那股票 預測貿易戰全面爆發

針對美中貿易戰，摩根大通銀行下調了中國股票評級，從增持下調到中性，並預測貿易戰升級將影響明年的中國經濟。

「全面爆發的貿易戰成為2019年新的基本情形。」新興市場策略師朱尼爾（Pedro Junior）週三（10月3日）說，「中美之間的對抗近期沒有明確緩解跡象。」

週一，白宮首席經濟顧問庫德洛說，跟中共的貿易討論沒有取得進展。

白宮最新的關稅措施是對2000億美元中國商品徵收10%關稅，上週生效。9月17日川普總統發表聲明說，關稅率在2019年1月1日將上升到25%。

朱尼爾說，假設中共不採取反制措施，最新一輪關稅可能削減中國GDP增長1個百分點。

摩根大通報告說：「直接影響主要是中國對美國出口受到打擊，同時中國進口也會下降，因為中國總出口的三分之一含有外國元件。間接影響是通過消費、投資和（市場）情緒。關稅上升擠壓中國製造業的利潤率，減少投資興趣和僱人，這將減少收入、拖累消費。」

摩根大通估計，假設美國和中國都對所有進口商品徵收25%的關稅，MSCI中國指數所含公司的盈利將削減2.6%，公司增長速度將從15%下降到12.3%。

鑑於此，摩根大通將MSCI中國指數的年終目標價格從95下調到85。

報告說：「根據我們的分析，中國能源、IT和工業等行業將受到最大影響，而房地產、保險、多元化金融、電信和水電不會從美國獲得任何收入。」

報告說，隨著美國對中國商品加大關稅，世界兩大經濟體的衝突將只會升級，美元將繼續走強，而人民幣將繼續走弱。

彭博社報導說，在摩根大通下調中國股市並預測貿易戰將全面爆發之後，週三追蹤中國股市的最大交易所交易基金（ETF）大跌。價值49億美元的iShares中國大型股ETF跌至兩週低位。

未下調之前已經大跌啦 jpm慢成拍

人哋托沽完la...

睇高盛仲好啦
白宮半公開投行黎

而家好似估中國最快下年Q1衰退

沽完再short先公布

見到呢段
新興市場策略師朱尼爾（Pedro Junior）

即刻諗到:

你是奇汀嗎？
不，我是喜瑞兒斯！